%!TEX encoding = UTF8

%
% Énoncé de vision
%

% Tiendra lieux d'introduction au rapport

\chapter{\'Enonc\'e de vision}
%\addcontentsline{toc}{section}{R\'esum\'e}
La musique est un domaine d'art des plus présents dans le monde. Ce domaine est en constante évolution, et l'informatique prend une place de plus en plus importante. C'est dans ce contexte que la firme Gaudreault-Lanois demande le développement d'un instrument de musique universel et virtuel.

L'application développée doit permettre de créer des instruments virtuels sur mesure qui répondent à plusieurs critères définis par la firme. Il faut d'abord être en mesure de pouvoir créer et personnaliser des touches qu'on place sur un instrument. La personalisation des touches implique de pouvoir modifier l'apparence générale de la touche, soit sa forme, sa couleur, et sa taille. Il faut également être en mesure de définir les propriétés comme le nom, la note, la fréquence, la persistance et optionnelement définir donner un fichier audio comme son de la touche.

En plus de pouvoir créer des instruments, on veut pouvoir jouer de ces instruments afin de se pratiquer, puis lorsqu'on veut pouvoir enregistrer 0 à 9 séquences qui joueront en boucle tant qu'on ne les supprime pas. 

Enfin, on veut être en mesure de charger des fichiers et de jouer les pièces contenues dans ces fichiers simultanément en voyant les touches de l'instrument s'illuminer pour indiquer sur quelle touche appuyer. 

Toutes ces demandes doivent être remis en quatres parties, dont deux seront des livrables devant contenir du code, et deux seront des livrables de gestion servant à mettre sur pied le projet.


